Теоретический вопрос
1. Описать своими словами для чего вообще нужны функции в программировании.

-- Функции нужны, для упрощения кода. Они имеют ряд преимуществ, которые делают их чрезвычайно полезными в нетривиальных программах.
Функции позволяют разбить сложные задачи на мелкие подзадачи, с возможностью использовать одну и ту-же функцию множество раз, что в дальнейшем облегчает тестирование кода,
и его модернизацию, внеся извинения в одном месте чтобы они работали везде.

2. Описать своими словами, зачем в функцию передавать аргумент.

--- В аргументы передается та строка для обработки, которые нужны для вызова функций с разными аргументами, что бы переиспользовать её, а не плодить одноразовые функции.